\begin{glosario}

\item[API:] Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Vivamus non euismod nisl, nec tristique massa. Duis elit risus, tempor eu libero nec, iaculis malesuada lectus. \cite{api}

\item[AJAX (\textit{Asynchronous JavaScript And XML}):] t\'ecnica de desarrollo web para crear aplicaciones interactivas que son ejecutada por el lado del cliente (el navegador). Mejora la interacci\'on, la velocidad y la usabilidad de las aplicaciones. \cite{ajax}

\item[Common Languaje Runtime:] Entorno de ejecuci\'on orientado a c\'odigos de programas que funcionan en .NET. El Common Languaje Runtime facilita el diseño de componentes y aplicaciones, donde los objetos interact\'uan entre los distintos idiomas y sus componentes pueden ser integrados. Esto se debe porque los compiladores del lenguaje y las herramientas utilizan un sistema com\'un definido por el tiempo de ejecuci\'on. \cite{clr}

\item[CRUD:] Sigla en ingl\'es que significa \textit{Create, Read, Update, Delete} (Crear, Leer, Modificar, Eliminar o Habilitar y Deshabilitar) \cite{crud}

\item[Componente:] Bloque de construcci\'on de software de c\'omputo. O seg\'un Ingenier\'ia de Software, un enfoque pr\'actico  \cite{pressman} “\textit{una parte modular, desplegable y sustituible del sistema, que incluye la implantaci\'on y expone un conjunto de interfaces}”. 

\item[DACUM:] Developing A CurriculUM. Es un m\'etodo de trabajo y an\'alisis que permite en base a criterios de desempeño, crear un curr\'iculum. \cite{dacum}

\item[Framework:] Marco o entorno de trabajo, conjunto est\'andar de conceptos, criterios y buenas pr\'acticas con el cual se puede enfrentar y resolver un problema \cite{frameworkdef}. Un Framework provee una arquitectura, estructura y una metodolog\'ia de trabajo previamente definida cuya caracter\'istica es su alta cohesi\'on y bajo acoplamiento \cite{framework}.

\item[Lenguaje de Marcado:] Forma de codificar un documento con base en etiquetas, donde se busca incorporar informaci\'on adicional sobre la estructura de un texto. A diferencia de un lenguaje de programaci\'on, el lenguaje de marcado no posee funciones de aritm\'etica o definiciones de variables. \cite{markup} \cite{markup2}

\item[Gestionar:] En este contexto, se refiere a las funciones b\'asicas de persistencia de un software. Es decir: Crear, Modificar, Leer, Eliminar (O Habilitar y Deshabilitar). Consultar CRUD.

\item[M\'odulo:] Tambi\'en conocido como Curso. Un m\'odulo es una unidad de trabajo-aprendizaje, que permiten que el estudiante pueda habilitarse en una competencia asignada a \'este. \cite{modeloeducativo}

\item[Plan de Clases:] Plan que se encarga de organizar y mostrar detalladamente las sesiones de clases, en funci\'on de los prop\'ositos expresados en el syllabus.  \cite{modeloeducativo}

\item[Syllabus:] Documento que traduce los requisitos de cada escuela sobre las competencias e itinerarios del aprendizaje que representan la propuesta pedag\'ogica de una carrera. \cite{modeloeducativo}

\item[Tester:] Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Vivamus non euismod nisl, nec tristique massa. Duis elit risus, tempor eu libero nec, iaculis malesuada lectus. \cite{tester}

\item[Usabilidad:] Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Vivamus non euismod nisl, nec tristique massa. Duis elit risus, tempor eu libero nec, iaculis malesuada lectus. \cite{usabilidad}

\end{glosario}
